\section{Diskussion prinzipieller Gesichtspunkte \dcsecondauthorshort} 
Die Fahrbahnmarkierungserkennung mittels Riverflow-Algorithmus besitzt drei signifikante Unterschiede zu den vorhergehenden Konzepten:
\begin{enumerate}
\item \label{item:evaluation:riverflow:no_model}
\textbf{Linien-Repräsentation} Dem Straßenverlauf wird kein mit wenigen Parametern beschreibbares, polynomiales Modell zugrunde gelegt. Stattdessen wird auf eine diskrete Abbildung durch entsprechende Stützstellen zurückgegriffen, die bestimmte Bedingungen erfüllt:
\begin{itemize}
\item kleine Orientierungsänderung der Verbindungsvektoren aufeinanderfolgender Punkte
\item ähnlicher Abstand konsekutiver Stützstellen
\end{itemize}
\item \label{item:evaluation:riverflow:no_old_points_needed}
\textbf{Notwendige Vorinformationen} Durch die Verwendung von Algorithmen, die die Lage der Fahrbahnmarkierungen in beliebigen Bildern ohne zeitintensive/fehleranfällige Initialisierungsroutinen bestimmen können, sind keine Informationen aus vorherigen Aufnahmen zur Linienfindung notwendig. Hierbei wird besonders die Kenntnis der Position des Roboters in der Fahrspur und Modellwissen zu speziellen Eigenschaften der Straße genutzt (s. Anfang Kapitel \ref{sec:fahrspurerkennung:riverflow}).
\item \label{item:evaluation:riverflow:verification}
\textbf{Verifikation} Nach der initialen Erkennung wird eine Plausibilitätsprüfung der erkannten Linienverläufe vorgenommen. Der Abstand eines Punktes zu mindestens einer weiteren Fahrbahnmarkierung muss der bekannten, im Testszenario vorgegebenen Distanz gleichen. Ein ähnliches Konzept hätte auch bei einem polynombasierten Verfahren welches drei Einzellinien erkennt (z.B. der Ransac-Ansatz aus Kapitel \ref{sec:polynombasierte_fahrspurerkennung:ransac}) verwirklicht werden können. Die Implementierung wurde jedoch erst durch die Möglichkeit der Erkennung mehrerer potenzieller Verläufe der seitlichen Fahrbahnmarkierungen durch den Riverflow-Algorithmus notwendig, da hier eine Auswahl der besten Hypothese erfolgen muss.
\end{enumerate}
Die beschriebenen fundamentalen Differenzen führen zu folgenden Vor- und Nachteilen:

\subsection{Vorteile}
Punkt \ref{item:evaluation:riverflow:no_model} (Linien-Repräsentation) macht es möglich, nahezu jeden Straßenverlauf ausreichend präzise zu approximieren:
\begin{itemize} 
\item
Kurven mit über \(90^{\circ}\) Richtungsänderung können nun erkannt werden. Dies führte mit dem Polynom \(\gls{y}(\gls{x})\) der vorhergehenden Herangehensweisen zu Problemen, da \(90^{\circ}\)-Kurven einen unendlichen Anstieg der gesuchten kubischen Funktion zur Folge hätten.
\item
Da die Strecke in guter Näherung aus Kreissegmenten und Geraden aufgebaut ist, kann das  Polynom \(\gls{y}(\gls{x})\) der ersten beiden Konzepte diesen Verlauf nur annähern. Die nun untersuchte Vorgehensweise hingegen findet Punkte, die exakt mittig auf der Fahrbahnmarkierung liegen.
\end{itemize}
Unterschied \ref{item:evaluation:riverflow:no_old_points_needed} (Notwendige Vorinformationen) verhindert, dass eine Fehlerkennung unmittelbare Auswirkungen auf die Detektion von Linienverläufen im nächsten Bild hat. Ein \glqq Weglaufen\grqq\ der Masken oder des Systemzustands \gls{lat:statevector} wird unterbunden.

Punkt \ref{item:evaluation:riverflow:verification} (Verifikation) bietet zusätzliche Sicherheit, da nur in sich stimmige Straßenverläufe in die Weltkarte eingetragen werden. Außerdem wird bei Erkennung mehrerer Hypothesen für die seitlichen Fahrbahnmarkierungen die Auswahl der besten erkannten Koordinatenserie möglich.

\subsection{Nachteile}
\label{ssec:evaluation:riverflow:diskussion_prinzip:nachteile}
Der in Unterschied \ref{item:evaluation:riverflow:no_model} (Linien-Repräsentation) beschriebene Verzicht auf ein kompaktes mathematisches Fahrspurmodell führt zum Abbruch des Algorithmus beim zu schwachen Auftreten eines Stücks der gesuchten Linie im gefilterten Bild. Die genutzte iterative Methode, welche auf Basis der schon gefundenen Punkte die mögliche Lage der weiteren Fahrbahnmarkierung eingrenzt, geht von einem Ende der gesuchten Linie aus, sobald kein Punkt auf der nächsten Scanline gefunden wurde (siehe Punkt \ref{item:fahrspurerkennung:riverflow:randlinie:ende:keinpunkt} in Abschnitt \ref{sssec:fahrspurerkennung:riverflow:randlinie:ende}). Durch die gute Qualität der Aufnahmen im Testszenario ohne eingebrachte Störeinflüsse stellt dies jedoch kein  Problem dar.

Punkt \ref{item:evaluation:riverflow:no_old_points_needed} (Notwendige Vorinformationen) bietet Platz für Optimierungsmöglichkeiten des Algorithmus. Es wäre möglich, in jedem Bild die Verarbeitung auf bisher unbekannte Bereiche der Aufnahme zu reduzieren. Startpunkte für die Algorithmen könnten aus bereits in die Weltkarte eingetragenen Koordinaten ermittelt werden. Der erworbene Geschwindigkeitszuwachs eliminiert jedoch die Redundanz gefundener Punkte, was die Genauigkeit und Zuverlässigkeit der momentan implementierten Vorgehensweise vermindert.

Unterschied \ref{item:evaluation:riverflow:verification} (Verifikation) und die dadurch ermöglichte Verfolgung mehrerer Hypothesen der seitlichen Fahrbahnmarkierungen können die Dauer dieses Verarbeitungsschrittes vervielfachen (siehe Abb. \ref{evaluation:riverflow:hypos:times_04}).
