\chapter{Punktbasierte Fahrspurerkennung \dcsecondauthorshort} 
\label{sec:fahrspurerkennung:riverflow}

Der dritte und final genutzte Ansatz zur Fahrspurerkennung nutzt im Gegensatz zu den vorherigen Varianten kein durch wenige Parameter (Polynomkoeffizienten etc.) beschreibbares Modell. Dem Objekt Fahrspur werden hingegen bestimmte Eigenschaften zugesprochen, welche zur Idee der punktbasierten Detektion und angeschlossenen Verifikation geführt haben (Idee des Regelbasierten Ansatzes entnommen aus \autocite[35-39]{drauschkeEchtzeitfaehigeStartpunktalgorithmenFuer2016}).
\begin{enumerate}
\item \label{item:riverflow:rule:solidline}
\textbf{durchgängige Linie}
Ist eine Fahrbahnmarkierung eine Randlinie, so ist dies eine nicht unterbrochene Markierung bestimmter Breite.
\item \label{item:riverflow:rule:dashedline}
\textbf{unterbrochene Linie}
Ist eine Fahrbahnmarkierung eine Mittellinie, so besteht diese aus Elementen deren Länge, Breite und Abstand voneinander konstant und bekannt sind.
\item \label{item:riverflow:rule:curvature}
\textbf{begrenzte Krümmung}
Die Krümmung einer Fahrbahnmarkierung darf einen bestimmten Wert nicht überschreiten.
\item \label{item:riverflow:rule:distance}
\textbf{bekannter Markierungsabstand}
Rechte-, Mittel- und Seitenlinie besitzen einen konstanten Abstand (Fahrspurbreite) zueinander.
\end{enumerate}
In den folgenden Abschnitten wird gezeigt, wie mittels der Eigenschaft \ref{item:riverflow:rule:dashedline} (unterbrochene Linie) unter Nutzung der MATLAB-Funktion \emph{regionprops} mögliche Mittellinienelemente aus dem Binärbild extrahiert werden. Darauf folgt die Erläuterung einer iterativen Methode zur Extraktion für die seitliche Fahrbahnmarkierung repräsentativer Punkte auf Basis der Charakteristika \ref{item:riverflow:rule:solidline} (durchgängige Linie) und \ref{item:riverflow:rule:curvature} (begrenzte Krümmung). Anschließend wird auf das Konzept zur Selektion der richtig erkannten und für die Fahrspurverfolgung relevanten Mittellinienelemente aus allen Ergebnissen der \emph{regionprops}-Funktion eingegangen, welche an das Verfahren zur Detektion der Randlinien angelehnt ist. Da bei der Erkennung einer seitlichen Fahrbahnmarkierung mehrere mögliche Verläufe (\glqq Hypothesen\grqq ) generiert werden können, sowie eine Überprüfung der Plausibilität der erkannten Koordinatenserie(n) wünschenswert ist, erfolgt basierend auf dem in Spezifikum \ref{item:riverflow:rule:distance} (bekannter Markierungsabstand) erwähnten Modellwissen der Straße ein Vergleich des erkannten Verlaufs / der erkannten Verläufe mit der Mittel- sowie gegenüberliegenden Randlinie. Eine Auswahl der längsten zu den übrigen extrahierten Punkten passenden Hypothese kann somit stattfinden. Abschließend wird auf den Sonderfall einer unterbrochenen seitlichen Fahrbahnmarkierung eingegangen, dessen Bearbeitung sich aus einer Fusion der für die Mittel- und Randlinie implementierten Verfahren ergibt.

\input{mittellinie}
\input{randlinie}
\input{verifikation}
\input{unterbrochene_randlinie}